【又見7.85】季結影響消退 金管局隨時要再接錢

季結因素一減退，1周港元拆息定盤跌穿2厘（按日跌0.21厘）報1.97厘，港滙即走弱重返7.85弱方兌換保證價，銀行界指港息全面回落套利交易重現，金管局或要再出手接錢，銀行體系總結餘下一個心理關口位，是跌至500億元水平。
華僑永亨銀行經濟師李若凡表示，此輪季結因素影響消退得比預期快，可能因為全球央行包括美聯儲釋放鴿派訊號，加上港股持續錄得資金淨流入，令市場對港元流動性保持充裕的預期升溫。港元拆息全線回落，套利交易回歸，港滙再觸及7.85；她估計短期內，金管局或需再出手接錢，惟規模仍相對溫和，暫時預期結餘到年中才降至500億元左右。
星展香港財資市場部董事總經理王良享亦說，套息交易仍是沽港元主因，季尾入口商找數買外幣付款是另一原因。結餘下跌，原則上要跌至幾十億元港息才會與美息看齊，但現實上，他相信降至500億元會是心理關口，跌穿後可令港息快升一下，但不會長久，真正要港息企硬與美息接近，結餘起碼跌至200億元以下。
上商研究部主管林俊泓稱，港元拆息出乎意料地低，他估計到5月或以後，結餘可能降至300億元的心理關口，屆時港美息差會更加明顯收窄。
1個月港美息差現為53點子，銀行體系總結餘超過760億元。

再接 300 億,就會加幾十厘活期息口